%@Titre: Lyon -- 1996
Au restaurant la famille Metz a payé 224 F pour trois menus\og{}Adulte\fg{} et un menu\og{}Enfant\fg{}. La famille Walter a payé 188 F pour deux menus\og{}Adulte\fg{} et deux menus\og{}Enfant\fg{}.
\begin{myenumerate}
\item En appelant $x$ le prix d'un menu\og{}Adulte\fg{} et $y$ le prix d'un menu\og{}Enfant\fg{}, écrire un système d'équations qui permet de trouver le prix de chacun des menus.
\item Résoudre le système.
\item Donner le prix du menu\og{}Adulte\fg{} et celui du menu\og{}Enfant\fg{}.
\end{myenumerate}